`base64` кодирует или декодирует ФАЙЛ, или стандартный ввод, в стандартный вывод. При отсутствии ФАЙЛА или когда ФАЙЛ равен -, считывается стандартный ввод.

# СИНТАКСИС

	base64 [ПАРАМЕТРЫ]... [ФАЙЛ]

# ПАРАМЕТРЫ

- `-d, --decode` - декодировать данные
- `-i, --ignore-garbage` - при декодировании игнорировать неалфавитные символы
- `-w, --wrap=COLS` - переносить закодированные строки после символа COLS (по умолчанию 76).  Используйте 0, чтобы отключить перенос строк
- `--help` - вывести эту справку и выйти
- `--version` - вывести информацию о версии и выйти

# ВЕРСИЯ

	GNU coreutils 9.3
	January 2024
